眾聞 回應李家超指「唔了解逃犯條例」 法律界選委邀林鄭會面「開導」 記協：擔心因太了解內地

眾新聞 CitizenNews

眾聞

回應李家超指「唔了解逃犯條例」 法律界選委邀林鄭會面「開導」 記協：擔心因太了解內地
撰文: 眾新聞記者 | 發佈日期: 31.05.19

請支持《眾新聞》，成為訂戶

保安局局長李家超今早出席立法會保安事務委員會會議，回應議員對修訂《逃犯條例》的提問，其間一番說話引來新聞界及法律界反彈。李家超說：「喺我哋嘅解說工作裡面，的確睇到有好多人，包括有新聞界嘅朋友又好、甚至有法律界朋友也好，同我哋溝通嘅時候，我哋覺得（佢哋）根本唔了解逃犯條例的運作，亦都無真係睇吓我哋草案嘅內容。」

香港記者協會（記協）在下午發聲明，表示對李家超此番言論極度遺憾，並指出此前兩度去信約見李家超不果，又曾要求與特首林鄭月娥會面，杳無音訊。記協聲明寫道：「李家超一方面拒絕會面以釐清問題，一方面又指新聞界對草案不了解，實在令人遺憾。」

30名法律界選舉委員會成員，由資深大律師陳景生代表，晚上去信特首林鄭月娥，邀請林鄭或她的班子於6月12日或之前與選委會面，信中形容「就著（李家超）這番言論，我們作為法律界選委，誠摯邀請你或者你的官員，與我們（在公開場合）會面，在會上你或你的官員就可以開導我們對草案的誤解 （may enlighten us on our misunderstanding of the Bill）。」

法律界選委給林鄭月娥的信。

保安事務委員會今日就修例召開2小時特別會議，律政司司長鄭若驊、保安局局長李家超等政府官員出席。會上大部分時間以一問一答形式，讓政府官員回應議員提問。民主黨涂謹申問道：「如果市民聽完（政府解說），唔係好似商界咁覺得放心，好多市民擔心，喺6月9號出來大遊行，政府有無一個政治的判斷，就係要有幾多市民出來遊行、幾多市民出來表示擔心，你先至肯暫緩或者收番呢個條例，再同社會慢慢解釋同傾呢？」

李家超表示，政府有聽取不同界別的意見，「當然我哋每一次提出建議，爭議性在所難免，我哋亦都希望大家務實理性咁討論。喺我哋嘅解說工作裡面，的確睇到有好多人，包括有新聞界嘅朋友又好、甚至有法律界朋友也好，同我哋溝通嘅時候，我哋覺得（佢哋）根本唔了解逃犯條例的運作，亦都無真係睇吓我哋草案嘅內容。」

公民黨法律界議員郭榮鏗，其後提問時亦回應了李家超這番話，稱：「局長我有無聽錯，你話法律界人士被誤導、唔明白。我有無聽錯？12個大律師公會前主席，包括上訴庭的前副庭長（御用大律師羅傑志）唔明白、被誤導，淨係你李家超明白？」李家超反駁指：「希望唔好將說話放喺我嘅口裡」，又稱：「剛才我講係有啲人唔熟悉我哋條文，亦都有啲人聽咗啲錯誤嘅訊息，我無講某啲法律界嘅人被誤導。」

李家超一番言論，引來新聞界與法律界反彈。資料圖片

記協下午5時多發聲明回應李家超，表示極度遺憾，並道：「作為前線採訪人員，新聞工作者職務上必須閱讀政府提供的文件，並了解不同意見人士的看法。其分析和報導之質素自有公論。傳媒工作者對修訂案有擔憂，並不是源於不了解，而是因為太了解內地的司法和政治制度，還有中港兩地的不對稱關係。」

記協主席楊健興認為，政府決定修例前未有諮詢公眾及可能受影響人士，後來才草率進行20日諮詢，至今又兩次修改草案，反映政府處理手法相當差，「一條咁重要嘅條例可以咁草率，團體嘈得多又改咗啲，嚴格上無客觀標準，政府應立即撤回草案。」

法律界選委由陳景生代表發信給林鄭月娥，希望在6月12日或之前，與林鄭或其班子在公開場合會面。信中除了表示誠摯邀請林鄭政府前來「開導」（enlighten）選委，又指：「這個會面是一個機會，讓我們討論草案的優劣，以及對法治與一國兩制造成的潛在影響和惡果。鑑於立法時間緊迫，我們希望在6月12日或之前，在你方便的時間和地點進行會面。我們期待你迅速和有建設性的回應。」

了解「讚賞公民計劃」

請加入成為眾新聞的月費訂戶，長期支持我們的工作。所有訂戶都可以收到我們的「每周時事」通訊 。

月費訂戶網址：

越描越黑

你地先真係理解呀嘛，出嚟教精大家啦屌你老母！